(美國) 左膠主持諷刺「習近平」, 被中共全面封殺

John Oliver經常係節目炮轟Donald Trump同支持#metoo.

而家John Oliver仲諷刺「習近平」兼批評中國人權情況, 最新消息- 大陸已經全面將John Oliver同 Last Week Tonight(佢個節目名)列為敏感詞, 唔可以係社交媒體顯示.

A popular Chinese social media site is blocking users from posting about Last Week Tonight and its HBO host John Oliver after the news satire program aired a segment this week making fun of Chinese President Xi Jinping.

Attempts to send posts Friday with either the terms "John Oliver" or "Last Week Tonight" on the Sina Weibo microblog were met with failure messages saying "the content contains information that violates relevant laws and regulations."

之前既中文報導

美國脫口秀諷刺習近平 微博相關討論被刪除
發稿時間：2018/06/20 17:40

（中央社台北20日電）美國電視脫口秀節目「上週今夜秀」（Last Week Tonight）17日以幽默口吻諷刺中國國家主席習近平主政後的網路審查、維穩監控等行徑。但在微博上，與節目有關的內容及回應卻都被刪除。

「上週今夜秀」是美國HBO公司製作的知名脫口秀節目，由約翰．奧利佛（John Oliver）主持，於2014年開播，以時事諷刺著稱，頗受美國及海外觀眾歡迎。每集在YouTube網站播出時，平均點閱人數達500萬次。

儘管YouTube遭中國官方封鎖，但「上週今夜秀」經常有特定團隊將每集節目翻譯為中文並加上字幕，在新浪微博及「嗶哩嗶哩」等網路平台播出，因此在中國也有不少觀眾，約翰．奧利佛更被中國網民暱稱為「囧橄欖」、「小囧」。

美國之音（VOA）中文網報導，美東時間17日的「上週今夜秀」節目，約翰．奧利佛以習近平為主題，諷刺中國在他主政下日趨嚴厲的網路審查、維穩監控，修憲取消國家主席任期限制，以及對諾貝爾獎得主劉曉波的迫害。

此外，中共對海外的「大外宣」政策及「習大大」形象宣傳，也被約翰．奧利佛拿來狠酸。而在鏡頭上，則顯示出習近平的照片。

奧利佛在全長約20分鐘的影片中毫不留情諷刺習近平，除了形容習修改國家主席任期、將「習思想」入憲的不可思議之外，也對習利用媒體和國家宣傳機器神化自己，塑造文革期間艱困奮鬥故事，故作平易近人的在包子舖用餐等伎倆大酸特酸。習近平因為自己在網路上被形容長得像小熊維尼，一怒之下索性將小熊維尼列為禁用語，更讓觀眾哄堂大笑。

不過奧利佛也嚴肅的警告觀眾，中國在習統治之下，正在進行六四天安門事件以來最大規模的人權壓迫，不僅藉打貪來整肅政敵和反對者，也迫害宗教和維吾爾人、藏人。他說，習近平連小熊維尼都要禁止，充分顯現他心中對於中國經濟放緩和政權可能不穩的不安。

奧利佛最後也沒有放過美國總統川普，聲稱川普在去年劉曉波過世後不久，就在公共場合盛讚習近平，是非常墮落的作法。他也說，中國持續利用經濟和貿易實力控制、影響各國政府和企業，令人感到憂心。

節目播出後，有部份中國網民奔相走告，號召其他人觀看，隨後即引起熱議。但不久後，微博上的討論及轉發幾乎被刪除殆盡。然而，節目的部份片段，仍可在旅外中國人士的推特帳號中流傳。

其中有中國網民擔心，這一集過後，約翰．奧利佛是不是要跟「我國內網」說再見了？還有網民直言，這一集「有哪個壯士敢翻譯嗎」？然而，這些評論目前都已被網管刪除。（編輯：邱國強/陳家倫）1070620

名嘴John Oliver在本週日（17日）於HBO播出的清談節目《Last Week Tonight》中，抨擊中國國家主席習近平。節目播出後，John Oliver在微博上被「和諧」，所有提及他的帖文都被刪除。

John Oliver在節目中批評習近平廢除國家主席任期限制、推廣對其的個人崇拜，並厲行網絡審查。節目播出後，有記者試圖在微博發表關於John Oliver的報道，微博系統卻提示帖文「違反相關法律法規或《微博社區公約》」，發送失敗。在本月12日以後發出關於John Oliver的微博帖文，現時亦被刪除，懷疑微博已將「John Oliver」列為敏感詞。

去年全國人大通過廢除國家主席任期限制時，微博亦曾經將「移民」、「習近P」、「終身制」等詞列為敏感詞，禁止用戶在帖文中提示這些詞語。

左膠終於有天敵

其實洗唔洗咁小器

大陸越嚟越多字都SEARCH唔到，最後會唔會連SEARCH功能都廢埋

左膠電視台可能會跪低
改播教宗讚贏国可敬

掉番轉

一個SEARCH ENGINE的限制可能令到好多人個LOGIC訓練加強到不可控的程度

你諗下GOOGLE咩都SEARCH到D人SEARCH嘢的時候唔駛諗

VS

BIEDU SEARCH咩之前都要左諗右諗

我估佢個分析力 會得到充份成長 而達唔到當初想蒙蔽民智的效果

贏國又贏

就好似啲係惡劣環境生活嘅動植物咁，會好好抽
我即刻諗起中國蜜蜂好抽過澳洲蜜蜂

好似D人練蠱咁樣

不塊係四大文明蠱國

就快連《1984》都禁

Professor Duncan

好多人係咪唔記得咗中國係獨裁國家
習近平成日吹噓民主自由人權
唔代表中國有
批評獨裁政府領袖當然會遭受報復

幾好嘅分析，如果一個字眼原本search到，突然search唔到，個用家一定會思考當中原因，諗埋一個字眼消失咗會產生幾多連帶影響